如果香港獨立，邊個做總統？

梁天琦，大家點睇？

首先點解要有總統

由人民一人一票選出
要有完善既制度去配合

咁就想呃like?

不如話有咩人有資格參選

鄺神

攬炒巴

毛ee

因為如果獨立之後就係一個國家。

我假裝無總統，香港18區都各有一個領導去發展，最後有機會好似美國起初咁，無大台。美國起初13個值民地，13個地方都各自發展。結果實行果陣似13個國家。

再唔係就一直無政府狀態，有讀事既香港人唔會做出啲咩。但會唔會有黑社會出嚟搞事我唔夠膽講。

我知，有大台唔一定係好事，但無既話真係好難有目標咁去發展，現在有無一個國家係無總統 or 領導人？（真心問，我可能真係唔知。）

我真心討論嫁

點解唔可以係議會制
由人民選政黨
多數黨/聯合政府再推一個首相

你一講「總統」就會令人聯想到「一人獨大」
明唔明

郭榮鏗

睇下昂山素姬

一定要。但人選係邊個？邊個可以有方法去解決獨立後要面對既問題。

梁天琦做臨時大總統

外交官

no大台
連登仔執政

好明白。

係三權分立情況下，總統好難一人獨大，唔明你點解會咁諗，sorry。可能用「主席」我先會咁諗。

我想知既係，首相、總統、總理咩都好。總之要有人去做外交，去諗內政。

認真？
唔夠膽講，因為無人試過用討論區。

所有議案全民提出討論投票
香港特色的民主

君主立憲制國家先會有首相
共國制國家元首就係總統
你點聯想到一人獨大

我

緊係無政府啦，港豬咁鍾意俾人管咩，而且權力使人腐化。
「Anarchism」源於希臘語單詞「αναρχία」，意思是沒有統治者。它的基本立場是反對包括政府在內的一切統治和權威，提倡個體之間的自助關係，關注個體的自由和平等；其政治訴求是消除政府以及社會上或經濟上的任何獨裁統治關係。

Ok當冇首相
咁分總統 總理 好未
議會制 總統制 半總統制 分清未
咁快就諗邊個做「總統」?
我係怕有3毛想帶風向話「冇人適合做總統所以港獨不可行」姐

鄺神

無事，真心討論。香港一定有人做總統。